{
    "question": "Berapa usia ibnu sina saat menguasai semua ilmu kedokteran melebihi siapa pun",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pada usia 17 tahun, beliau telah menguasai semua ilmu kedokteran melebihi siapapun<br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "13 tahun..tapi pada umur 16 dia sudah terkenal ke seluruh penjuru dunia ;)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-tujuan-teks-anekdot-345",
            "question": "Jelaskan tujuan teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tujuan teks anekdot <strong>adalah menggambarkan karakter-karakter cerita secara singkat dan langsung pada intinya. Teks anekdot juga bertujuan sebagai sarana untuk mengkritik dan menyindir atas kejadian yang menyangkut banyak orang atau perilaku tokoh publik. Selain itu, teks anekdot juga bertujuan untuk menghibur pembaca. Teks anekdot dapat membangkitkan selera tawa pembacanya.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p><strong>Teks anekdot adalah</strong> sebuah karya fiksi yang isinya berupa cerita singkat dan lucu, digunakan untuk \u00a0menyampaikan kritik melalui cerita sindiran lucu terhadap kejadian tentang layanan publik, politik, lingkungan, dan sosial.</p><p><strong>Teks anekdot memiliki ciri - ciri yang berbeda dari cerpen, yaitu:</strong></p><ol><li>Anekdot bersifat humor atau lucu.</li><li>Membuat pembaca merasa terhibur.</li><li>Anekdot bersifat menyindir.</li><li>Memiliki tujuan tertentu, yaitu menyindir pelaku publik</li><li>Cerita anekdot mirip dongeng </li><li>Memiliki karakter hewan dan manusia </li></ol><p></p><p>Walaupun anekdot merupakan cerita pendek, <strong>anekdot memeliki struktur</strong> yang membangun menjadi sebuah cerita yang utuh, yaitu:</p><ol><li>Abstraksi, yang terletak di awal paragraf dan berisi gambaran awal isi teks anekdot.</li><li>Orientasi, berisi latar belakang terjadinya suatu peristiwa.</li><li>Event, berisi runtutan peristiwa yang terjadi.</li><li>Krisis, berisi masalah yang terjadi dalam teks.</li><li>Reaksi, berisi langkah penyelesaian masalah</li><li>Koda, berisi perubahan yang terjadi pada tokoh, setelah penyelesain masalah</li><li>Re-orientasi, yaitu bagian akhir teks berupa penutup teks.</li></ol><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p></p><ol><li>Materi tentang 10 contoh teks anekdot: brainly.co.id/tugas/1977920</li><li>Materi \u00a0tetang Mengapa cerita lucu disebut anekdot: brainly.co.id/tugas/7739462</li><li>Materi tentang struktur teks anekdot: brainly.co.id/tugas/961347</li></ol><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong>: X</p><p><strong>Mapel:</strong> Bahasa Indonesia</p><p><strong>Bab:</strong> Menyampaikan Ide Melalui Anekdot</p><p><strong>Kode:</strong> 10.1.3</p><p></p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dari-humor-dan-anekdot-dan-perbedaannya-108",
            "question": "Jelaskan pengertian dari Humor dan anekdot?\r\nDan perbedaannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini kata kakak aku : anekdot itu pertanyaan kalo humor itu : gurauan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "humor : cerita lucu<br>anekdot : cerita lucu jg namun bersifat menyinggung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-eksposisi-dengan-strukturnya-yang-bertema-pendidikan-110",
            "question": "Contoh eksposisi dengan strukturnya yang bertema pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian, Struktur dan Karakteristik Teks Eksposisi<br><br>TEKS EKSPOSISI<br>Tahu kah kalian bagaimana saja cara \nmenyampaikan pendapat? Kalian dapat menyampaikan pendapat secara \nlangsung melalui diskusi maupun dengan cara tidak langsung melalui teks \neksposisi.<br>Apa sih teks eksposisi itu?<br>Ga ada yang tahu?<br>Supaya kalian tahu, mari kita tengok presentasi berikut ini!<br><br>Pengertian Teks Eksposisi<br>Teks eksposisi adalah sebuah teks \nyang dapat menceritakan pendapat pribadi Anda terhadap suatu \npermasalahan, seperti sebuah anjuran misalnya.<br><br><br>MEMBEDAH TEKS EKSPOSISI<br><br>Struktur teks eksposisi<br><br>1.Pernyataan pendapat (tesis)<br>Pada bagian ini, berisikan pendapat atau prediksi sang penulis yang tentunya berdasarkan sebuah fakta.<br>Contoh:\n \u201cMedia itu mengangkat hasil riset dari McKinsey dan Standart Chartered \nyang mengatakan bahwa ekonomi Indonesia akan melampaui Jerman dan \nInggris pada tahun 2030.\u201d<br><br>2.Argumentasi<br>Alasan penulis yang berisikan fakta-fakta yang dapat mendukung pendapat atau prediksi sang penulis.<br>Contoh: \u201cIndonesia diperkirakan memiliki sekitar 90 juta orang yang berada di kelompok consuming class.\u201d<br>Nah, terbukti kan bahwa fakta tadi mendukung tesis sang penulis.<br><br>3.Penegasan Ulang Pendapat<br>Ini merupakan bagian akhir dari \nsebuah teks eksposisi yang berupa penguatan kembali atas pendapat yang \ntelah ditunjang oleh fakta-fakta dalam bagian argumentasi. Pada bagian \nini pula bisa disematkan hal-hal yang patut diperhatikan atau dilakukan \nsupaya pendapat atau prediksi sang penulis dapat terbukti.<br>\nContoh:<br>\u201cBesarnya potensi Indonesia dan sempitnya momentum yang \nsedang kita lalui saat ini. Apabila potensi itu tidak diwujudkan dalam \naksi dan momentum yang baik dilewatkan begitu saja karena kita begitu \nasyik denga urusan lain, prediksi para investor tersebut tidak akan \nmenjadi kenyataan.\u201d<br>Jadi dapat disimpulkan bahwa struktur teks eksposisi memiliki kesinambungan secara berurutan.<br><br>Karakteristik Teks Eksposisi<br><br>1.Penggunaan Pronomina<br>Pronomina ini biasanya digunakan dalam menyatakan pendapat.<br>Pronomina\n yang sering digunakan seperti kita, kami, dan saya. Terlebih kata \npronomina saya banyak digunakan ketika menyatakan pendapat pribadi.<br><br>2.Menggunakan konjungsi<br>Konjungsi yang banyak digunakan adalah\n \u201cpada kenyataannya\u201d, \u201ckemudian\u201d, dan \u201clebih lanjut\u201d. Konjungsi tersebut\n digunakan untuk menghubungkan fakta-fakta supaya fakta-fakta yang \ndisajikan runtut.<br><br>3.Argumentasinya satu sisi<br>Yaitu sisi yang mendukung atau sisi yang menolak.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-ringkasan-dan-rangkuman-834",
            "question": "Apakah perbedaan ringkasan dan rangkuman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ringkasan adalah uraian singkat yang tersusun dari ide pokok sebuah cerita.<br>Rangkuman adalah catatan singkat tentang sebuah materi atau bab.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ringkasan adalah gambaran secara umum yang berefungsi untuk mempermudah pemahaman. Sedangkan rangkuman itu adalah seluruh poin penting yang disatukan.          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-bernegosiasi-dalam-kehidupan-sehari-603",
            "question": "Berikan\u00a0contoh\u00a0bernegosiasi\u00a0dalam\u00a0kehidupan\u00a0sehari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang ibu bernegosiasi kepada tukang sayur di pasar mengenai harga bahan2 makanan agar mendapat harga yang murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dalam-bentuk-200",
            "question": "Tulis ulanglah anekdot \u201cPuntung Rokok\u201d tersebut dalam bentuk uraian monolog.Caranya, ubahlah semua kalimat tidak langsung pada dialog menjadi kalimatkalimatlangsung. Dalam menulis ulang, gunakanlah kalimat-kalimat sendiritanpa mengutip satu kalimat pun dari teks. Pikirkan, pada teks anekdot yangkalian buat itu, semua tahap yang ada tidak terlewatkan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Azam adalah seorang laki \u2013 laki yang\nsedang berlibur ke Singapura. Pada saat itu dia sedang merokok di taman kota.\nKarena rokoknya hampir habis dia sengaja membuang putung rokok itu tidak pada\ntempatnya</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-memo-yang-tepat-sesuai-dengan-ilustrasi-begini-kadang-623",
            "question": "Kalimat memo yang tepat sesuai dengan ilustrasi...    begini kadang saya binggung dengan kata kirimkan, segera, harap, dimohon, menurut saya itu kalimat yang baik semua tapi saya ingin tahu tips dan cara jitu untuk menentukan kalimat yang terbaik itu bagaimana..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat yang terbaik menurut saya yaitu kalimat yang memakai kata diharap, <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya kali ini simpleteori akan sedikit \nmengulas tentang cara menulis memo yang baik dan benar. lalu bagaimana \ncara menulis memo yang baik dan benar itu?. pertanyaan ini akan kami \ncoba untuk menjawabnya, secara umum pengertian memo yaitu<span> Pesan singkat biasanya disebut memo \natau memorandum. Memo digunakan dalam situasi resmi. Memo merupakan \nsurat dinas yang isinya singkat dan dipakai secara intern dalam suatu \ninstansi atau lembaga. Memo dapat berupa peringatan, perintah, dan \npertanyaan. Pesan singkat biasa juga digunakan dalam keluarga, untuk \nsituasi yang tidak resmi. Pesan singkat tidak resmi juga memiliki fungsi\n seperti memo, yaitu pesan singkat/ pendek dari atasan kepada bawahan \ndalam satu instansi atau lembaga. Dalam keluarga, pesan ini digunakan \noleh ayah kepada anaknya atau dari kakak kepada adiknya.</span>\n<span>\nA. Memo Resmi</span>\n\n<span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dan-manfaat-teks-negosiasi-156",
            "question": "Apa tujuan dan manfaat teks negosiasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : X<br>Pelajaran : Bahasa Indonesia<br>kategori : Membuat kesepakatan melalui negoisasi<br>kata kunci : tujuan, manfaat<br><br>pembahasan;<br>Tujuan teks negoisasi adalah\u00a0untuk mengatasi atau menyesesuaikan perbedaan dan\u00a0mencari penyelesaian\nbersama di antara satu pihak dengan pihak yang lain yang mempunyai perbedaan kepentingan melalui proses tawar-menawar dengan cara berunding.<br><br>sedangkan manfaat teks negoisasi adalah\u00a0untuk mencapai kesepakatan yang dapat diterima\nkedua belah pihak dalam melakukan transaksi, atau menyelesaikan\nsengketa atau perselisihan pendapat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-itu-telah-berhasil-menenggelamkan-kapal-tua-semua-isiny-139",
            "question": "Gelombang itu telah berhasil menenggelamkan kapal tua    semua isinya telah tertumpah kelaut \r\ndiatas papan orang-orang berenang\r\ningin menyelamatkan diri\r\n\r\nnahkoda kapal yang berpuluh tahun memegang kendali kapal itu\r\nkini terantuk karang, tubuhnya \r\nnamun tidak juga mati\r\n\r\n1. suasana yang tergambar dalam puisi?\r\n2. maksud isi larik pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegang, mksud nya sebuah kapal yng sudah lama beroperasi tnggelam jadi semua orang yang dikapal berenang mnylmtkn diri...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-contoh-kalimat-dgn-menggunakan-kata-penghubung-ini-120",
            "question": "Tolong buatin contoh kalimat dgn menggunakan kata penghubung ini :    a.sekalipun demikian \r\n\r\n b.sesudah itu \r\n\r\n c.lagipula \r\n\r\n d.bahwasanya \r\n\r\n e.bahkan \r\n\r\n f.akan tetapi \r\n\r\n g.dengan demikian \r\n\r\n h.oleh sebab itu \r\n\r\n i.sebelum itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. sekalipun demikian : sekalipun demikian kami tetap bersemangat untuk terus berjuang.<br>b. sesudah itu : Kami rasa cukup, sesudah itu kita akhiri pertemuan ini dengan berdoa bersama.<br>c. lagipula : lagipula kami sedang repot mengerjakan tugas.<br>d. bahwasanya : -<br>e. bahkan : banjir yang tidak terlalu parah bahkan memakan korban jiwa dibeberapa wilayah.<br>f. akan tetapi : kita mungkin saat ini gaga; akan tetapi, kita masih berhasil apabila kita mau berusaha.<br>g. dengan demikian : dengan demikian kami ucapkan terima kasih.<br>h. oleh sebab itu : oleh sebab itu, kita tidak boleh membuang sampah sembarangan karena dapat menimbulkan penyakit dan mengakibatkan banjir.<br>i. sebelum itu : sebelum itu, kami mengucapkan selamat kepada yang telah menjadi juara kelas.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}